# Fechamento da Sprint 8

## 1. Resumo da Sprint

__Pontos Planejados__: 22 pontos

__Pontos concluídos__: 21 pontos

__Dívidas técnicas__: 1 pontos

__Histórias entregues:__

- [TS77 - Elaborar a segunda versão da EVM](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/185)
- [US78 - Consulta](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/186)
- [TS79 - Correção de bugs](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/187)
- [US80 - Ficha de acompanhamento](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/188)
- [US81 - Calendário de vacina](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/189)
- [TS82 - Documentar a Sprint 7](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/191)

__Histórias que viraram débitos:__

- [TS75 - Atualizar a documentação dos riscos para a Sprint 7](https://github.com/fga-gpp-mds/2018.1-Dr-Down/issues/167)

## 2. Retrospectiva da Sprint

| Pontos Positivos | Pontos Negativos | Sugestão de Melhoria |
| ----- | ----- | ---- |
| Tudo foi entregue | Trabalhos de outros matérias | Nas dailys não presenciais, tentar responder o mais cedo possível |
| A troca de conhecimento está funcionando. | A história de marcar consulta foi cansativa, mas a dupla conseguiu entregar | Tentar criar um horário de trabalho |
| As pontuações de histórias foram coerentes | Membro sem notebook temporariamente | - |
| O time de MDS está cada vez mais nivelado | - | - |


## 3. Quadro de Conhecimento

![Quadro de conhecimento da Sprint 8](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/409/436/full/quadro_conhecimento_S8.png?1525874883)

## 5. Gráfico do Burndown

![Gráfico do burndown da Sprint 8](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/403/383/full/burndown_S8.png?1525482311)

## 6. Velocity

![Gráfico do velocity da Sprint 8](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/403/385/full/velocity_S8.png?1525482341)

## 7. Gráfico de Commits

![Gráfico de commits da Sprint 8](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/403/387/full/commits_S8.png?1525482367)

## 8. EVM

![Gráfico da EVM da Sprint 8](https://uploaddeimagens.com.br/images/001/403/395/full/evm_S8.png?1525482754)

## 9. Análise do Scrum Master

Nesta sprint, continuamos mantendo nossas entregas, com apenas uma dívida técnica. Apesar da semana complicada por causa de outras matérias, os membros de MDS mantiveram as entregas deles dentro do prazo.

Como os membros de MDS adiantaram que a semana da Sprint 10 será complicada (mais do que foi a dessa sprint), teremos que nos planejar para que essa sprint tenha histórias menos complexas. Por isso, provavelmente para a próxima semana adiantaremos histórias que consideramos mais complexas e que possam já serem feitas.

Quanto ao problema de um dos membros do grupo não ter um laptop temporariamente, isso já está sendo resolvido, já que ele comprou outro que deverá chegar na próxima semana.

Por fim, a questão da história cansativa foi algo que nós todos não tínhamos previsto de antemão. Mas em outras sprints aproveitaremos a experiência adquirida nessa para evitar esse tipo de questão tomando providências como, por exemplo, quebrando a história em mais de uma.
